% Exercícios.
%
% Demonstração sem argumento de SPG.

\begin{exercise}
  Na Proposição \ref{prop:fecho_de_um_conexo},
  como fica o argumento da demonstração,
  se não assumirmos que $D = X$?
  Repare como o argumento fica muito mais simples
  assumindo que $D = X$,
  e utilizando um conjunto aberto e fechado.

  \begin{hint}
    Substitua $F$ por $A \cap D$,
    com $A \subset X$ aberto,
    e também por $B \cap D$,
    com $B \subset X$ fechado.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Seja $A \subset X$ um aberto e
    $B \subset X$ um fechado,
    tais que
    \begin{equation*}
      \emptyset
      \neq
      A \cap D
      =
      B \cap D.
    \end{equation*}
    Como $A$ é aberto e intersecta o fecho de $C$,
    $A \cap C \neq \emptyset$.
    E como $C$ é conexo e
    \begin{equation*}
      A \cap C
      =
      A \cap D \cap C
      =
      B \cap D \cap C
      =
      B \cap C,
    \end{equation*}
    temos que
    $B \cap C = A \cap C = C$.
    Ou seja,
    $C \subset B$.
    Mas como $B$ é fechado,
    $D = \closure{C} \subset B$.
    Portanto, pelo item
    \ref{it:prop:caracterizacao_de_conexidade:subconjunto:aberto_e_fechado}
    da Proposição \ref{prop:caracterizacao_de_conexidade},
    $D$ é conexo.
  \end{answer}
\end{exercise}
